Epic Games 遭爆私下擷取 Steam 好友等隱私資訊，網友矛頭指向騰訊

Epic Games 平台與 Steam 的競爭一直都是不少 PC 玩家關注的熱門消息，其獨佔遊戲與功能太少等問題也常被玩家詬病。而在近日國外論壇上的網友發現，Epic Games 居然私底下的在蒐集玩家的 Steam 好友與遊戲記錄，而且居然沒有任何通知，不少玩家直稱：「根本就是間諜軟體的作為」。

網友在 Reddit 的文章中表示，Epic Games 平台在啟動時會自動且無告知的情況下掃描 Steam 安裝路徑，將 Steam 內的遊戲雲端存檔、遊戲時間記錄、好友等訊息進行讀取，並加密儲存在 Epic Games 平台的文件資料夾中，就算你 Steam 個人資料設定成隱藏也擋不住。

而這樣的行為當然讓大量的玩家氣炸了，Epic Games 的程式總監 Daniel Vogel 馬上出面回應，他表示：「掃描遊戲路徑，是為了防止更新目前你正在玩的遊戲，並不會上傳到 Epic，另外 Steam 好友只有當你確認後才會進行導入，加密文件也只會發給 Epic 而已，不包含其他訊息。且 Epic 是由 Tim Sweeney 掌握，其他股東是無法看到使用者的數據。」

但這個甚麼都沒回答到的官方回應，網友們並不買帳，逐一表示要刪除 Epic 平台跟帳號，並在下方回說：「所有中國玩家都知道 Epic 背後是騰訊，不禁令人想像是騰訊在背後干涉 Epic」、「一點也不意外，畢竟…只要跟騰訊有關的都差不多」、「所以為什麼不事先詢問？」、「我聞到了 GDPR（資料保護規範）的訴訟味道了」、「蒐集遊戲存檔跟時間幹嘛？解釋呢？」，部分網友指出可能跟騰訊有關，因為騰訊在 2012 年3.3億美元收購EpicGames 48.4%股份，財報指出，EpicGames已屬騰訊集團的聯營公司。

雖然 Steam 也有在蒐集玩家電腦的硬體資料，但確實都會跳出視窗讓玩家選擇是否同意。而在去年因為新的 GDPR （歐盟資料保護規範），Steam 將玩家個人資料頁面的隱私權改成了「默認」隱藏，個人所有遊戲時間、成就、好友、願望清單等，都被無法被 Valve 官方以外的其他人看見，開發者也僅僅只能看見匿名的大數據而無法得知單獨資訊。

也就是說 Epic Games 平台可以利用本機掃描的方式直接私下獲取這些 Steam 玩家的資料，也是這麼多人不滿的主要原因，而對於蒐集這些資訊的用途，目前 Epic Games 官方並沒有進一步的回應。

wfc 本身都知道係騰訊點會用

不意外

唔排除有人唔知Epic係騰訊其下

身邊都有打機既朋友一路都唔知騰訊係Epic game大股東

德國：中國屎為應承不會偷竊德國資料，可放心使用